1) Використовуючи рядкові літерали:
Одинарні лапки: let a = 'одинарні лапки';
Подвійні лапки: let b = "подвійні лапки";
Зворотні лапки: let c = `зворотні лапки`;

2) Зворотні лапки дозволяють вставляти вирази у рядок, обгортаючи їх у ${...}

Одинарні та подвійні лапки по суті однакові.

3) Оператор порівняння === (строге порівняння).

Оператор порівняння == (нестроге порівняння).

4) Метод Date.now() повертає поточний час у мілісекундах.

5) Date.now() повертає поточний час у мілісекундах від початку 1 січня 1970 року.
Використовується для вимірювання часу або обчислення різниці між двома моментами в часі.

new Date() створює новий об’єкт типу Date, який представляє поточний момент часу.
Використовується для роботи з датами, форматування, виведення дати у різних форматах та інших операцій.
